涉辱罵習遭陸封殺 台網遊《還願》下架

涉辱罵習遭陸封殺
台網遊《還願》下架

《還願》遊戲因暗藏「習近平小熊維尼」符咒遭大陸封殺。互聯網

台灣大熱恐怖遊戲《還願》在全球上市後，因涉辱罵習近平而遭大陸封殺，遊戲在兩岸引發軒然大波。開發商赤燭遊戲團隊昨日在遊戲平台STEAM將遊戲臨時下架，只剩下原聲帶，並發聲明指，因《還願》出現無法開啟與偶有閃退現象，決定先行下架。但更多網民相信，遊戲因為遭打壓而下架。台媒引述知情人士表示，大陸已派人調查大陸發行商Indievent，恐怕會被請「喝茶」。

赤燭遊戲團隊新作《還願Devotion》，上市一周就賣出百萬套，有玩家昨凌晨發現遊戲已於STEAM下架，只剩原聲帶。赤燭此後在fb發文，稱《還願》在部份電腦出現無法開啟與偶有閃退現象，決定先行下架，重新進行軟體品質檢測。

傳中共查大陸發行商

但隨着影射習近平風波越鬧越大，大陸發行商Indievent雖已與赤燭撇清關係，但傳中共派人調查，Indievent上周六（23日）發聲明，強調得知此事後進行查核，但因「最新的版本中」依舊存在「隱喻政治元素」，決定終止與赤燭的合作關係。遊戲界人士向台媒透露，傳聞中共已派工作組從北京奔赴上海，調查Indievent在這次事件的涉入程度，「恐怕會被請喝茶」，他又認為：「大陸官方原本已加強遊戲監管，未來對外來遊戲（審查）可能會更加嚴格」。遊戲在全球無預警下架，台灣行政院長蘇貞昌昨在立法院備詢時表示，指台灣過去也曾走過禁歌的年代，相信大陸看到台灣的民主，有天也會跟上。

此外，遊戲彩蛋越揭越多，除了曾在符紙中用篆體字印章蓋紅印「習近平小熊維尼」和諧音「呢嘛叭唭」（你媽白癡）的符咒外，大陸網民還進一步拆解其他影射內容，包括遊戲中邪教組織「陸心社」，被指是「嚮往大陸心都是邪教」；邪教教主陸恭銘諧音「（大）陸公民」；被害女孩杜美心象徵「嚮往美國的心」；邪教祭祀日10月1日至10月7日是大陸國慶假期；蛋糕上的49支蠟燭被指暗示1949年中共建政；「七彩星舞台」冠軍所得分數89分，似乎暗示發生六四的1989年。

台灣《蘋果日報》/《鏡週刊》

上一則
上一則
兩會臨近往京列車需兩度安檢

下一則
下一則
猥褻13歲少女 林依晨前男友上訴失敗

Chiggered

其他都算,49同89真係勉強左啲,
反正冇論用咩數字都搵到一堆野出來講

亂咁尻解讀屈人 支那真係

皇帝仲小氣過方丈

地獄鬼國，鬼王習近平

身有屎嘅人，去到邊都話人哋臭。

就算台灣出隻砌磚game都會俾人話係辱華架啦